字段 			中文名 			数据类型 		说明
USERID 			用户ID 			VARCHAR2(50) 	用户编码，标识用户的唯一字段
current_type 		套餐 			VARCHAR2(500) 	/
service_type 		套餐类型 			VARCHAR2(10) 	0：23G融合，1：2I2C，2：2G，3：3G，4：4G
is_mix_service 		是否固移融合套餐 		VARCHAR2(10) 	1.是 0.否
online_time 		在网时长 			VARCHAR2(50) 	/
1_total_fee 		当月总出账金额_月 		NUMBER 		单位：元
2_total_fee 		当月前1月总出账金额_月 	NUMBER 		单位：元
3_total_fee 		当月前2月总出账金额_月 	NUMBER 		单位：元
4_total_fee 		当月前3月总出账金额_月 	NUMBER 		单位：元
month_traffic 		当月累计-流量 		NUMBER 		单位：MB
many_over_bill 		连续超套 			VARCHAR2(500) 	1-是，0-否
contract_type 		合约类型 			VARCHAR2(500) 	ZBG_DIM.DIM_CBSS_ACTIVITY_TYPE
contract_time 		合约时长 			VARCHAR2(500) 	/
is_promise_low_consume 	是否承诺低消用户 		VARCHAR2(500) 	1.是 0.否
net_service 		网络口径用户 		VARCHAR2(500) 	20AAAAAA-2G
pay_times 		交费次数 			NUMBER 		单位：次
pay_num 			交费金额 			NUMBER 		单位：元
last_month_traffic 		上月结转流量 		NUMBER 		单位：MB
local_trafffic_month 	月累计-本地数据流量 	NUMBER 		单位：MB
local_caller_time 		本地语音主叫通话时长 	NUMBER 		单位：分钟
service1_caller_time 	套外主叫通话时长 		NUMBER 		单位：分钟
service2_caller_time 	Service2_caller_time 	NUMBER 		单位：分钟
gender 			性别 			varchar2(100) 	01.男 02女
age 			年龄 			varchar2(100) 	/
complaint_level 		投诉重要性 		VARCHAR2(1000) 	1：普通，2：重要，3：重大
former_complaint_num 	交费金历史投诉总量 		NUMBER 		单位：次
former_complaint_fee 	历史执行补救费用交费金额 	NUMBER 		单位：分

Q：在网时长online_time的单位是什么？

    A：小时

Q：service2_caller_time：是什么意思？

    A：上一月超套餐时长

Q：service2_caller_time上一月超套餐时长是包含长途短途和漫游吗？

    A：套餐外通话视时长，因此不一定包含长短途漫游

Q：many_over_bill：连续几个月超餐会被标识为连续超餐？

    A：4个月

Q：合约类型contract_type是哪几类？

    A：合约类型编码 合约类型描述 ：
    01 预付话费送手机
    02 购手机送话费
    03 存费送费
    04 单卡
    05 总部其他活动
    06 存话费送业务（送语音）
    07 存话费送业务（送流量）
    08 存话费送业务（送短信）
    09 存费送业务（不能区分赠送业务的类型）
    10 存费送礼品
    11 存费送积分
    12 合约惠机终端
    13 订业务送手机

Q：合约时长contract_time的意思是什么？

    A：合约到期剩余时长

Q：发布的数据里面的current_service字段是什么？有没有对应的套餐文字介绍？

    A：套餐类型。暂无文字介绍。

Q：月累计本地数据流量和月累计流量区别是？

    A：月累计流量含有漫游长途国际等流量使用

Q：当月前X月总额什么意思？

    A：第X个月的出账收入

Q：service1_caller_time和service2_caller_time区别是什么？

    A：上一月超套餐时长，以及上两个月超套餐时长

Q：former_complaint_num这个字段的意思是用户向经营方投诉的次数吗？

    A：历史投诉总量

Q：former_complaint_fee这个字段是经营方对用户的补偿金额吗？

    A：历史执行补救费用

Q：online_time是什么意思？

    A：在网时长

Q：训练集的数据在网时长，是不是就是用户新换套餐后，新套餐的在网时长？为什么旧用户在网最长才十几天呢？

    A：都是旧套餐。在网时长是指入网以来的时间，以月为单位，训练集有的采集数据有异常。
